\section{Python}
    In questa guida andremo ad utilizzare Python 3, ma bastano poche modifiche per installare e configurare questi tools
    anche per Python 2.

    \subsection{Installazione Python}
        Per verificare che Python 3 sia installato, lanciamo
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ python3 -V
            Python 3.5.3
        \end{lstlisting}
        Qualora non fosse installato, possiamo farlo con
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ sudo apt update && sudo apt install python3
        \end{lstlisting}

    \subsection{Installazione librerie}
        Ora andremo ad installare due librerie molto importanti: la prima, \textbf{libpq-dev}, contenente i moduli di
        PostgreSQL e la seconda, \textbf{python-dev}, contenente i moduli di Python. Lanciamo
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ sudo apt update && sudo apt install libpq-dev python3-dev
        \end{lstlisting}
        Queste due librerie ci serviranno in seguito per installare, ad esempio, il driver \emph{psycopg2}, responsabile
        della comunicazione tra Django e PostgreSQL.\@

    \subsection{Installazione PIP}
        Installiamo \href{https://pip.pypa.io/en/latest/}{pip} con
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ sudo apt update && sudo apt install python3-pip
        \end{lstlisting}
        Adesso controlliamo che sia presente con
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ which pip3
            /usr/bin/pip3
        \end{lstlisting}

    \subsection{Virtualenvwrapper}
        \subsubsection{Installazione}
            Per installare \href{https://virtualenvwrapper.readthedocs.org/en/latest/}{virtualenvwrapper} usiamo pip
            \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=15]
                $ sudo pip3 install virtualenvwrapper
            \end{lstlisting}
            questo comando installerà anche \href{https://virtualenv.readthedocs.org/en/latest/}{virtualenv} (usiamo
            \emph{\textbf{sudo}} perchè serve ad installare il pacchetto globalmente, altrimenti il comando \emph{which} non
            trova l'eseguibile e di conseguenza non possiamo utilizzare virtualenvwrapper).

        \subsubsection{Configurazione}
            Apriamo il file \emph{.zshrc} con
            \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=15]
                $ zshconfig
            \end{lstlisting}
            ed alla fine inseriamo questo
            \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=15]
                # Virtualenvwrapper Settings
                export WORKON_HOME=$HOME/.virtualenvs
                export PROJECT_HOME=$HOME/Projects
                export VIRTUALENVWRAPPER_PYTHON=`which python3`
                export VIRTUALENVWRAPPER_VIRTUALENV=`which virtualenv`
                source `which virtualenvwrapper.sh`
            \end{lstlisting}
            Gli apici si fanno con la combinazione di tasti \keys{Alt Gr + '}. \newline
            Infine, non ci resta che ricaricare il file con
            \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=15]
                $ zshreload
            \end{lstlisting}
